---
title: Tentang peliputan Khusus/Wawancara Kasus Tambang Di Depare Kabupaten jayapura
date: 2012-01-19
categories:
- laporan
- Aldepe.com
---

![200px-Januari_19_2012_ALDP_Liputan_Khusus_Tambang_Depapre.JPG](/uploads/200px-Januari_19_2012_ALDP_Liputan_Khusus_Tambang_Depapre.JPG){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Rekrutmen dan MOU untuk Staf Jurnalis dan Koresponden Keerom

**Lokasi** : Kampung Tablasupa-Depapre

**Alamat** : Kampung Tablasupa Depapre

**Jam** : 10.00 s/d 13.00 WIT

**Hadir** : 
* Nelson Sorontouw dan warga masyarakat (Pemilik Hak Ulayat)
* Latifah Anum Siregar (ALDP)
* Corry Silpa (ALDP)
* Yusman Conoras (ALDP)

**Ringkasan** : 
* Adanya penolakan masyarakat Tablasupa karena perusahaaan tidak melibatkan masyarakat pemilik hak ulayat
* Masyarakat marga Sorontouw mengelar pertemuan untuk mendiskusikan dengan pihak pendamping (ALDP)tentang pengambil-alihan lahan oleh peusahaan
* Berita selengkapnya dapat di lihat di [sini](http://www.aldepe.com/2012/01/penambangan-nikel-ptidak-ada-lagi.html)
